%4.projekt do ITY
%Patrícia Jamrišková, 1BIA, xjamri01@fit.vutbr.cz

\documentclass[a4paper,11pt,titlepage]{article}
\usepackage[left=2cm,text={17cm, 24cm},top=3cm]{geometry}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\bibliographystyle{czplain}

%uvodzovky
\providecommand{\uv}[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}


\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
\LARGE
\textsc{Vysoké učení technické v~Brně}\\
[-0.4mm]
\textsc{Fakulta informačních technologií}\\
\vspace{\stretch{0.382}}
\LARGE
Typografie a publikování -- 4. projekt
\\[-1.2mm]
\Huge
Bibliografické citace\\
\vspace{\stretch{0.618}}
\Large
\today\hfill Patrícia Jamrišková
\end{center}
\end{titlepage}


\section{\LaTeX}
Ľudský mozog nie je stále dokonale preskúmaný, preto sa v súčasnosti objavujú rôzne spôsoby ako dosiahnuť vyššiu inteligenciu prostredníctvom vlastností mozgu \cite{SA:Temna_energie_mozku}. Vyššej inteligencii tiež môžeme dopomôcť sami. Medzi najoverenejšie spôsoby patrí učenie sa nových vecí, algoritmov a riešenie problémov, ktoré nepoznáme a zaťažujeme si tak náš mozog, aby sme mohli využiť väčšinu kapacity jeho schopností. 

Schopnosť pamätať si, je v mozgu neuveriteľne dôležitá. Ak by sme sa chceli naučiť pracovať napr. s \LaTeX om, nenecháme sa odradiť, na prvý pohľad, zložitou syntaxou. Našťastie, na naše problémy už niekto narazil a svoje riešenie je ochotný poskytnúť. Preto máme možnosť hladať na internete rôzne stránky\cite{Svamberg:Jak_na_LaTeX:_UVOD} alebo \cite{Wiki:Latex}, či fóra \cite{CSTug:web}, konverzovať s luďmi \ldots. Niekedy je lepšie začať s knihou pre začiatočníkov \cite{Rybicka:LATEX_pro_zacatecniky}. Nielenže si ozrejmíte nový kód, ale aj budete bez predchádzajúeho vypisovania vedieť, ako je kód vysadený a čomu sa máme vyhnúť. Pri následnom získavaní vedomostí, postupnou praxou a úspešnými projektami môžeme práhnuť po zložitosti a siahnuť po učebnici s grafickým podtextom \cite{Mittelbach_Goossens:The_LaTeX_graphics_companion}. Nenechajte sa vydesiť a pracujte čo najefektívnejšie tak, aby ste sa so svojími prácami mohli pýšiť.

S takýmito dosiahnutými schopnosťami s \LaTeX om naše štúdium zakončíme napísaním vlastnej bakaláskej \cite{Ascherova:Stanoveni_vybranych_vonnych_latek_v_potravinach}, alebo diplomovej práce\cite{Mechacek:Spektralni_analyza_impulsnich_signalu} prostredníctvom \LaTeX u. Kažý program raz dosiahne svoj vrchol slávy a \LaTeX nie je výnimkou. Stane sa súčasťou nášho života a budeme mať radosť s ním zdieľať naše textové, či grafické dokumenty.
 
Je možné, že by nás \LaTeX prestal baviť? Nie. Ak sa s ním naučíme spolupracovať, prirastie nám k srdcu a budeme ním premýšľať. 

Aké sú naše rady na záver? \LaTeX trápi a nedá spávať? Otvorme si časopis a pozrime si aj iné témy na rozptýlenie \cite{MF:Computer_zive}. Pri troche odreagovania sa, práca s \LaTeX om bude znova zábava ako predtým.

\newpage
\bibliography{literatura}

\end{document}


